<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Учебник on Каталог провайдеров Волгограда</title>
    <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/</link>
    <description>Recent content in Учебник on Каталог провайдеров Волгограда</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ARP</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/arp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/arp/</guid>
      <description>ARP - протокол который связывает логический и физический адрес, для того чтобы устройство могло обмениваться данными со своими соседями. Для IPv6, функции в том числе и похожие на APR, выполняет NDP.
Важнейшим соседом для устройства является маршрутизатор, который передаст данные за границы локальной сети. Адрес маршрутизатора по умолчанию присутствует, зримо или не зримо, на каждом устройстве чаще всего в виде логического адреса. С помощью утилиты arp можно узнать его физический (правильнее сказать канальный) MAC адрес.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BGP</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/bgp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/bgp/</guid>
      <description>Протокол пограничного шлюза (Border Gateway Protocol) предназначен для взаимодействия между участниками Internet. Участниками Internet можно считать организации которым выделены собственные блоки адресов и номера автономных систем (Autonomous System - AS), это также является необходимым условием для работы по BGP. Номера автономных систем задаются 16 либо 32 битными числами. Автономные системы обмениваются между собой трафиком напрямую или на специально организованных точках обмена трафика. Совокупность всех автономных систем и связей между ними и представляет собой то что называется глобальная вычислительная сеть Internet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Looking glass</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/lookingglass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/lookingglass/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ipconfig</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ipconfig/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ipconfig/</guid>
      <description>ipconfig утилита позволяющая настроить сетевые интерфейсы устройства, а также показать существующие настройки. Как правило провайдеры стремятся использовать полностью автоматическую конфигурацию сети, поэтому какие настройки присылает провайдер покажет вывод этого инструмента.
C:\&amp;gt;ipconfig /all Настройка протокола IP для Windows Имя компьютера . . . . . . . . . : MyPC Основной DNS-суффикс . . . . . . : Тип узла. . . . . . . . . . .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ping</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ping/</guid>
      <description>Ответ Число байт Время TTL Запись маршрута  Утилита для проверки доступности узлов в сети средствами протокола ICMP. Как правило важен лишь сам факт активности узла, но при детальном анализе ответа и использовании опций командной строки можно использовать ping как механизм позволяющий детализировать или заменить traceroute, оценить скорость и качество взаимодействия с удалённым узлом или узнать причину недоступности.
&amp;gt;ping 127.0.0.1 Обмен пакетами с 127.0.0.1 по с 32 байт данных: Ответ от 127.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traceroute</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/traceroute/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/traceroute/</guid>
      <description>Одна из самых информативных утилит присутствующая в подавляющем большинстве систем1. Суть работы данного инструмента заключается в использовании поля время жизни пакета, которое уменьшается с каждым пройденным узлом в сети. При достижении минимального значения, пакет уничтожается и отправителю посылается соответствующее уведомление, получив которое можно узнать что за узел его отправил. traceroute поочередно посылает пакеты, наращивая время их жизни и таким образом вычисляет все промежуточные узлы. Не все узлы отвечают на запросы: некоторые являются прозрачными, некоторые подменяют поле жизни, некоторые закрыты от любых внешних воздействий, но как правило те узлы которые отвечают позволяют узнать о сети достаточно много чтобы делать выводы:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка VLAN</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/vlan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/vlan/</guid>
      <description>Рассмотрим настройку VLAN на коммутаторах Cisco и Dlink  Сначала для коммутаторов DLink Теперь для коммутаторов Cisco Catalyst  Работа с VLAN для маршрутизаторов  Создать виртуальный интерфейс принадлежащий VLAN с номером 100, для маршрутизаторов Cisco Создать виртуальный интерфейс принадлежащий VLAN с номером 100, для маршрутизаторов Juniper Создать виртуальный интерфейс принадлежащий VLAN с номером 100, для FreeBSD   Виртуальная локально-вычислительная сеть - Virtual Local Area Network (произносится как ВиЛАН или ВЛАН, первый вариант, по моим наблюдениям, более характерен для профессиональной среды).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поиск по базе данных RIPE</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ripedb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/ripedb/</guid>
      <description>RIPE NCC - европейский региональный егистратор Интернет. Производит распределение и контроль за такими ресурсами как IP адреса, номера автономных систем и другими связанными объектами. Выполняет организационную и техническую деятельность направленную на устойчивость сети в целом. Функционирует как собрание независимых локальных регистраторов LIR (интернет компании, провайдеры), для которых предоставляет различные сервисы по контролю над теми ресурсами которые получены ими в управление.
Все распределяемые ресурсы находятся в базе данных RIPEDB доступ к которой возможен различными способами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа Ethernet сети организованной по топологии кольцо. Spanning Tree Protocol</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/stp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/stp/</guid>
      <description>Алгоритм покрывающего дерева (STA) Протокол покрывающего дерева (STP) Ограничения STP Аварийное отключение или ограничение пропускной способности порта при превышении заданного порога трафика Технология поиска петель  Из трёх топологий построения вычислительных сетей рассматриваемых в курсе информатики средней школы присутствуют: общая шина (ethernet), кольцо (token ring) и звезда (конкретная технология не уточняется). Возьмём за основу технологию и протокол работы в сети Ethernet и немного разберёмся.
Сначала со звездой. Общая шина с подключенными двумя устройствами – это очень простая звезда: режим полудуплекс, один узел передаёт другой слушает, потом узлы меняются местами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шейпер</title>
      <link>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/shaper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.elsv-v.ru/wiki/guides/shaper/</guid>
      <description>Пример 1 Пример 2  Следствие  Пример 3  Burst  Заключение  Шейпинг в общем случае полисинг - совокупность механизмов управления потоком данных для передачи заданного объёма и типа информации в единицу времени. Так как IP сети в своей основе не поддерживают общих встроенных механизмов управления потоком, то однозначно определить произвольную скорость передачи или даже дробную к установленной скорости физического интерфейса является проблематичным. Хотя такие механизмы по отдельности есть на уровнях Ethernet и в TCP, в сетях с коммутацией каналов, Frame Relay (где определены канальные механизмы сквозного взаимодействия между источником и приёмником), а также в других протоколах, но вместе в гетерогенной сети объединяющей множество технологий и протоколов такого механизма не определено.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>